\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{bold-extra}
    \usepackage{comment}
 %   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
%    \fancyfoot[R]{pierre.wulles@etu.univ-grenoble-alpes.fr}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(34,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){35}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){34}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){34}}
                             \end{picture}}\smallbreak}


    \newcommand\defi{\bfseries{\scshape{Définition \;}}}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}
    \newcommand\ligne{\begin{center}\line(1,0){250}\end{center}}
    \newenvironment{solution}{\begin{center}\begin{itshape}}{\end{itshape}\end{center}}
    \newenvironment{question}{\ignorespaces}{}

        \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
  \newcommand{\q}[1]{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq} \fbox{\qquad / #1}}
}}
    
%        \newtheorem{question}{}

% pour ne pas afficher les solutions
        %\excludecomment{solution}
        %\excludecomment{question}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
      \textbf{DI: fermer une porte}}}
\end{center}
\surl{Classe:} T RIC MF \qquad \surl{Durée:} 1 heure + 15 minutes d'oral\\[1mm]
\encadre{\surl{Énoncé:} Pourquoi la poignée de porte est-elle située loin de l'axe de rotation ?}\\[5mm]
\q{0} Imaginer que l'on veuille fermer une porte avec un crayon en appuyant dessus. Ou faudrait-il appuyer selon vous pour la fermer le plus facilement possible ? \surl{(faire un schéma).}
\quadri{4}
\q{0} Formuler une hypothèse quant à la meilleure façon de fermer une porte. \quadri{5}
\q{0} Munissez vous d'un stylo et rendez vous à côté de la porte de la salle pour vérifier votre hypothèse.
\quadri{4}
\q{0} Rappeler les trois caractéristiques d'une force vues en cours. \quadri{3}
\q{0} Quelle caractéristique pouvons nous maintenant ajouter ? Une force munie de cette nouvelle caractéristique est appelée moment.\quadri{3}
\q{0} Selon vous quelle relation est la bonne pour parler de moment, que représente $d$ ?:
\[\mathcal{M} = F \times d
\qquad \mathcal{M} = F / d \qquad
\mathcal{M} = d / F \]
\quadri{2}
\q{0} Prenez le temps de rédiger un court exposé de vos résultats que vous présenterez à la classe. Vous répondrez à la problématique initiale et expliquerez la loi que vous avez trouvé.



%\[\includegraphics[scale=0.1]{porte.jpg}\]
\end{document}
